@prefix :      <http://guara.ueg.br/ontologias/v1/classdef#> .
@prefix rdf:   <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix owl:   <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xsd:   <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .

# Ontologia que define a estrutura mínima para espaços de memória
<http://guara.ueg.br/ontologias/v1/classdef>
        a       owl:Ontology .

# Classe genérica para representar a organização dos espaços de memória
:Acervo  a      rdfs:Class ;
        rdfs:label "Acervo" ;
        rdfs:comment "Classe genérica que agrupa todos os objetos de acervo em um espaço de memória (museu, arquivo, biblioteca, etc.)." .

# Propriedade obrigatória para qualquer classe que representa um objeto de acervo
:colecao  a       owl:ObjectProperty ;
          rdfs:domain :Acervo ;  
          rdfs:range :Acervo ;  
          rdfs:label "Coleção" ;
          rdfs:comment "Propriedade para associar um objeto de acervo a uma coleção dentro do espaço de memória." .

# Propriedade obrigatória para a relação entre a classe e sua superclasse
:pertenceA  a       owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain :Acervo ;
                  rdfs:range :Acervo ;
                  rdfs:label "Subclasse de" ;
                  rdfs:comment "Relaciona uma classe ao seu nível superior dentro da hierarquia do acervo." .

# Exemplo de uma classe de objetos específicos do acervo
:Documento  a      rdfs:Class ;
        rdfs:label "Documento" ;
        rdfs:comment "Classe para representar documentos dentro de um acervo." ;
        rdfs:subClassOf  :Acervo .  # Documento é uma subclasse de Acervo

:Livro  a      rdfs:Class ;
        rdfs:label "Livro" ;
        rdfs:comment "Classe para representar livros dentro de um acervo." ;
        rdfs:subClassOf  :Acervo .  # Livro é uma subclasse de Acervo

:Mapa  a      rdfs:Class ;
        rdfs:label "Mapa" ;
        rdfs:comment "Classe para representar mapas dentro de um acervo." ;
        rdfs:subClassOf  :Acervo .  # Mapa é uma subclasse de Acervo


